<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Les projets 10% on Programme 10%</title><link>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/</link><description>Recent content in Les projets 10% on Programme 10%</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><lastBuildDate>Wed, 18 May 2022 13:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Créer des applications et des documents conformes au design system de l'Etat avec R : gouvdown et shinygouv</title><link>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/designsystemetat/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/designsystemetat/</guid><description>Vous travaillez dans une administration de l&amp;rsquo;Etat et vous utilisez R pour faire des applications Shiny ou des rapports R Markdown ? Problème, vos documents doivent respecter le design system de l&amp;rsquo;Etat. Plutôt que d&amp;rsquo;implémenter le design system dans votre coin, venez contribuer aux projets gouvdown et shinygouv, pour permettre aux utilisateurs de R de créer des applications et des documents conformes !</description></item><item><title>Faciliter l’association de sources de données géographiques issues de divers producteurs (INSEE, IGN, collectivités locales…)</title><link>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/insee/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/insee/</guid><description>Rassembler les données géographiques de l&amp;rsquo;IGN et les référentiels administratifs de l&amp;rsquo;INSEE dans un point d&amp;rsquo;entrée clair et normalisé (catalogue et API) pour faciliter l’harmonisation et l’association de données géographiques</description></item><item><title>OCR et extraction d'informations à partir de documents administratifs</title><link>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/liria/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/liria/</guid><description>Les administrations ont régulièrement besoin d’exploiter en masse des documents administratifs sous des formats non directement exploitables (PDF scannés, images, etc.). L’information contenue dans ces documents, pour être exploitée, doit passer par une étape d&amp;rsquo;extraction et de structuration de l’information, qui est vite très chronophage si elle doit être réalisée à la main.</description></item><item><title>SIRETisation</title><link>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/siretisation/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/siretisation/</guid><description>Contrairement à l&amp;rsquo;usage commun, l&amp;rsquo;identification d&amp;rsquo;une entreprise ne peut pas s&amp;rsquo;appuyer aujourd&amp;rsquo;hui sur les données &amp;ldquo;de terrain&amp;rdquo; (le nom commercial, la localisation ou le secteur d&amp;rsquo;activité), mais doit s&amp;rsquo;appuyer sur le numéro de SIRET. Ce projet vise à permettre de remonter à l&amp;rsquo;identifiant exact d&amp;rsquo;une entreprise à partir de ces informations de terrain.</description></item></channel></rss>