<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Les projets 10% on Programme 10%</title><link>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/</link><description>Recent content in Les projets 10% on Programme 10%</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><lastBuildDate>Mon, 17 Apr 2023 13:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cartiflette</title><link>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/cartiflette/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/cartiflette/</guid><description>Cartiflette est un outil facilitant la récupération de fonds de carte officiels pour réaliser des cartes géographiques. Le projet Cartiflette a été lancé lors de la saison 1 du programme. Son objectif : rassembler les données géographiques de l’IGN et les référentiels administratifs de l’INSEE dans un point d’entrée clair et normalisé (catalogue et API) pour faciliter l’harmonisation et l’association de données géographiques. Le travail continue lors de la saison 2</description></item><item><title>Datanonyme</title><link>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/datanomyme/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/datanomyme/</guid><description>De nombreuses administrations souhaitent pouvoir diffuser des données à un niveau fin tout en garantissant la confidentialité des données difusées, notamment dans les cas où le secret statistique s’applique. Différentes familles de méthodes (anonymisation, données synthétiques, confidentialité différentielle) ont été développées à cette fin. L’objectif de ce projet est de faire un état des lieux de l’existant, à la fois dans l’administration et dans le monde académique, afin de dégager des briques techniques qui pourraient être mutualisées entre les différents cas d’usage rencontrés dans l’administration. Cela permettra de favoriser la réutilisation de données à des fins statistiques tout en limitant les risques d’atteinte à la confidentialité et donc de renforcer la confiance du public envers les institutions publiques</description></item><item><title>FormIAble</title><link>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/formiaable/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/formiaable/</guid><description>Ce projet a été lancé lors de la saison 1. Son objectif : aider les administrations à exploiter en masse des documents administratifs sous des formats non directement exploitables (PDF scannés, images, etc.). L’information contenue dans ces documents, pour être exploitée, doit passer par une étape d’extraction et de structuration de l’information, qui est vite très chronophage si elle est réalisée à la main, d’où l’idée d’automatiser ce type de tâches. Ce travail se poursuit avec la saison 2: capitaliser sur les livrables de la saison 1 et aller plus loin en traitant un autre cas d’usage : l’extraction des données de formulaires.</description></item><item><title>Impact Environnemental</title><link>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/impact-environnemental/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/impact-environnemental/</guid><description>Le pojet vise à former à l’impact environnemental et mesurer celui des projets 10%. L’association Data For Good avait lancé le projet Code Carbon en 2021. C’est un projet crée au Canada par un des pères fondateurs du deep learning, Yoshua Bengio pour mesurer l’impact des entrainements de machine learning. Le projet propose d’utiliser cet outil pour mesurer l’impact carbone des projets 10% et, pourquoi pas ensuite le proposer pour mesurer l’impact carbone des projets publics. Le projet sera accompagné par une formation sur l’impact environnemental.</description></item><item><title>Poufdoc</title><link>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/poufdoc/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/poufdoc/</guid><description>Poufdoc est un outil pour aider les administrations dans leur production récurrente de rapports. Le premier cas d’usage pour ce projet : analyser les offres d’emploi spécifiquement dans le numérique, pour voir quels sont les profils les plus recherchés, les directions les plus demandeuses, ou d’autres indicateurs encore. Le projet pourrait s’appliquer à d’autres contextes.</description></item><item><title>Transformers : Une IA open-source pour l’analyse de texte par les administrations</title><link>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/ted/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/ted/</guid><description>La technologie des gigamodèles de langage fait rapidement évoluer les méthodes et les usages de l’analyse de texte. Ces gigamodèles qui deviennent incontournables en IA changent rapidement et requièrent pour l’inférence des ressources de calcul que le service moyen n’a pas. L’objet de ce défi 10% est de lever cette double contrainte, en instancier des API sur Onyxia qui permettront aux administrations consommer, à des fins exploratoires en phase de développement (pas d’engagement de continuité de service), des gigamodèles de langage libres avec la puissance de calcul mis à disposition par l’INSEE.</description></item><item><title>Créer des applications et des documents conformes au design system de l'Etat avec R : gouvdown et shinygouv</title><link>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/designsystemetat/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/designsystemetat/</guid><description>Vous travaillez dans une administration de l&amp;rsquo;Etat et vous utilisez R pour faire des applications Shiny ou des rapports R Markdown ? Problème, vos documents doivent respecter le design system de l&amp;rsquo;Etat. Plutôt que d&amp;rsquo;implémenter le design system dans votre coin, venez contribuer aux projets gouvdown et shinygouv, pour permettre aux utilisateurs de R de créer des applications et des documents conformes !</description></item><item><title>Faciliter l’association de sources de données géographiques issues de divers producteurs (INSEE, IGN, collectivités locales…)</title><link>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/insee/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/insee/</guid><description>Rassembler les données géographiques de l&amp;rsquo;IGN et les référentiels administratifs de l&amp;rsquo;INSEE dans un point d&amp;rsquo;entrée clair et normalisé (catalogue et API) pour faciliter l’harmonisation et l’association de données géographiques</description></item><item><title>OCR et extraction d'informations à partir de documents administratifs</title><link>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/liria/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/liria/</guid><description>Les administrations ont régulièrement besoin d’exploiter en masse des documents administratifs sous des formats non directement exploitables (PDF scannés, images, etc.). L’information contenue dans ces documents, pour être exploitée, doit passer par une étape d&amp;rsquo;extraction et de structuration de l’information, qui est vite très chronophage si elle doit être réalisée à la main.</description></item><item><title>SIRETisation</title><link>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/siretisation/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 13:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.10pourcent.etalab.gouv.fr/projets/siretisation/</guid><description>Contrairement à l&amp;rsquo;usage commun, l&amp;rsquo;identification d&amp;rsquo;une entreprise ne peut pas s&amp;rsquo;appuyer aujourd&amp;rsquo;hui sur les données &amp;ldquo;de terrain&amp;rdquo; (le nom commercial, la localisation ou le secteur d&amp;rsquo;activité), mais doit s&amp;rsquo;appuyer sur le numéro de SIRET. Ce projet vise à permettre de remonter à l&amp;rsquo;identifiant exact d&amp;rsquo;une entreprise à partir de ces informations de terrain.</description></item></channel></rss>